美制裁或禁運高科技產品，最壞情況：香港冇Router賣

現今加密技術對多個行業，特別是互聯網尤其重要。資訊科技界立法會議員莫乃光表示，不少商用路由器核心加密技術，專利都屬於美國公司，電訊機構、大企業內部網絡等都廣泛採用，若落實制裁相信全部首當其衝，「講到國家安全，最好就係乜都睇到你啲嘢，但係畀你加咗密咁我即係睇唔到，佢哋就會對呢啲技術出口比較敏感。」

香港互聯網服務供應商協會主席葉旭暉指出，設置網絡工程最重要是訊息的保安，關鍵取決於路由器或交換器中加密軟件是否可靠，無論是商用還是免費開源程式資料庫，技術核心大多屬於美國，如制裁對行業影響深遠，「起碼就入唔到router先囉，要用華為先啦。」

全文請click link：

最後一句有問題，華為一樣冇外國parts，你想用華為都冇得你用。

笑話

仆街啦啦聲買隻新router

吹大左，就算華為冇chips都好，廢極都有國產ARM chip，router姐唔需要好勁既chip都行到既。

router 都叫高科技?
老解買部router 拆粒boardcom/qualcomm 去做電話咩

技術核心大多屬於美國，如制裁對行業影響深遠，「起碼就入唔到router先囉，要用華為先啦。」

華為都無零件用乜閪華為

router chips係咪用緊40mm？

支那都有外國大牌子嘅router賣, 咁點解香港反而會冇?

講個笑話：香港I.T.

40nm同28nm

mm自膠

反而唔賣先進firewall就有, 唔比港共買料整網路城牆

佢開頭話＂不少商用路由器核心加密技術，專利都屬於美國公司＂，可能後面都係講電信商級router

唔係有小米華為TPLINK咩

買水貨ausu囉

港豬：可以炒router了

有乜所謂過多兩三年
都可能用衛星上網啦
都未必鋪網線上網啦
有乜嘢等中共過到下年糧荒先講

qualcomm a53 做唔到咩 砌粒海思

其實係咪講緊 PA同 Cisco ?
router
呢d 叫router咩

明既人自然會明
Ban 撚曬d cisco, 豬扒，fortinet 等等就岩
往死裡打，一齊用華為router

應該係講緊呢d router

唔係家用router, 係商業用gateway router

用lane線囉

點頂ddos

美國點會唔賣，有錢賺又入到你network infra

要禁都係支那玩野ban cisco, juniper呢d入口

講緊有加密技術嘅管制
咪即係好似一直都有管制嘅firewall咁囉
不嬲買商用firewall都要報海關啦
唔係講緊家用level嘅router啦